以前係長輩教我地要有禮貌，到我地大個就係佢地最冇禮貌

1.飲茶唔俾敲碗，唔準講太大聲因為會嘈到人，依家佢地就大大聲播片聽WhatsApp,叫佢細聲d佢仲鬧返你轉頭
2.細個教我地讓坐，我地大個睇住佢地掙位坐
3.細個教我地撞到人要道歉，依家佢地撞到人、個袋un到人、拉車轆到人、踩到人隻腳完全若無其事
4.細個教我地過馬路睇紅綠燈，依家佢地就亂咁過馬路

其他仲有好多，挨扶手柱、周街剪指甲、撩鼻屎、睇報紙篤到前坐....

我屌

搭車好地地瞓着
成日俾人d袋撞埋黎整醒左
冇一個覺得有唔妥冇一個會道歉
成日搭車俾呢d仆街整醒

仲有排隊唔好打尖

總站成日有老人家打尖
以為人少可以唔排
一行埋隊就企隊頭

係，好撚黑人憎

我諗咗好多年問題：長輩可否對晚輩無禮？

唔用長幼倫理呢D思想枷鎖綁住你

佢地點攞著數?

廢老快撚d死撚左佢啦 阻撚住晒

佢教你對佢地有禮
唔係佢地自己有禮

真

當中好多都好合理
但係佢地自己唔守番就真係

佢地只係想後輩乖乖聽話
其實佢地係唔想後輩超過佢地

佢地係要你地有禮貌，咁佢先可以享受架嗎

佢地教曉我地，呢個世界係鬥惡鬥權勢
夠惡就可以為所欲為

都係班大人覺得無面。先叫我地有禮貌
佢地不嬲都自私

最憎人周街剪指甲。

屌你，日日指甲增生成尺長咩！洗唔撚洗日日帶住指甲鉗出街剪，四圍彈指甲碎，仆街廢老，係地鐵巴士剪都算，夠膽係快餐店幫人加料，個下即刻當面屌到佢開花

依個世界就係一堆虛偽既人鬥虛偽既地方

而家嗰啲唔喺香港人

我好同意

隨街吐痰
邊行邊食煙先最難頂

唔好自己呃自己啦 樓主講果班係喺香港生活左50年以上既廢中廢老，即係可能係各位睇緊post既公公婆婆爺爺嫲嫲呀！

廢老大曬

不嬲香港就係有2批人 , 一批垃圾 一批高質
咩時代都係咁
佢地當初教你做高質素既人
就係因為佢地當年都睇d 低質唔順眼
其實老人家都有分高質低質
人越大越變得保守好正常
正如我地經歷過雨傘都覺得香港冇得救
救自己好過 , 當年佢地一樣經歷過想改變社會但
事實上冇尻人理你
但就算環境幾差， 自己都希望下一代係高質

班垃圾就唔駛講 咩年代都會有垃圾

因為佢真係剩係教你對佢有禮貌，佢講咩你都尊重

食屎啦！死廢老!

早十年d老豆老母一聽到玩電腦就話你又打機發哂矛咁
但係睇足一日電視佢地又覺得冇問題嫁喎
依家班中坑直頭沉迷電話禁足一日唔停
根本佢地不嬲都雙重標準

班既得利益者要保住自己地位所以教你要有禮貌，尊敬師長
我第時有小朋友一定會教佢人要互相尊重，唔理你係大人細路

仲有周街伸鼻涕果d奇人

教同現實係兩回事黎既
中國人夠成日話自己禮義之邦啦

最煩係佢地冇乜事
好鐘意朝頭早爭車坐
又唔讓下啲返工人士

講一套做一套

唔緊要啦 佢地都時日無多 咪讓下佢地囉

最憎人周街剪指甲
好撚嘔心啊
有次係火車見到個阿嬸剪指甲
開聲屌佢無公德心
佢無恥到完全唔撚理
明明成個車廂都見到佢剪指甲 啲指甲掃曬落地
但都無人幫手一齊話佢
搞到好似我先係有問題個個

連Office 都有啲阿嬸OL剪指甲
仲要係open office 黎
其實好多人都聽到
佢又犀利
果然係
人無恥 便無敵

班仆街就係洗完d細路腦 自己享受“特權”

待人以嚴，律己從寬

無用紙巾 ？

中撚哂

係教你對佢要有禮貌 冇話佢對人有禮貌

訓練狗隻

唔係總站都大把老人家自動波走去隊頭打尖
但個個都唔出聲個個都讓佢地上先

而且唔止搭車，我試過係大快活買飯
果一刻counter 無人排隊得我一個，咁我走埋去嗌野，個職員正開始襟機果陣，有個阿婆衝去我右邊直接隊張唔知乜卡同coupon 俾個收銀話要奶茶 好彩個職員無理佢
之後我囉飯果陣重要聽到開咪叫staff送餐，原來係送杯奶茶俾個阿婆 (果陣中午時間應該係無送餐架)

打尖重有人送餐上門，皇帝式享受 唔怪得d 廢老咁惡

路不拾遺
你拾完佢拾咩

exact7ly !!!!!!!!!!!!!!!
筷子敲碗叮叮聲都畀長輩話無禮貌
你地就大大聲播大陸片播 wechat 錄音
尤其是對話錄音，最L憎
come on
have some sense of privacy

話要有交帶互讓互諒
但轉頭粗暴拆你民主牆

長輩只會同你講要對長輩有禮貌/孝順

長輩對你食鳩咗你隻車你都唔可以出聲

這就是長輩

見到廢老廢中無教養都算
最嬲係見到後生既都係咁垃圾
以前好天真希望等啲廢老死哂
香港人質素會好

以前拜年老母打麻雀唔理我放養我
咁我無野做咪日日拎部gameboy pkm
我比d親戚屌我成日掛住打機
跟住我比人屌到喊 坐係到發呆無野做

屌 而家見到成班老野係度candy crush we7

所以而家老母叫我拜年我一定唔撚去

：嚴人寬己要不得！
：關我咩事？

真係駁唔到

乖/聽話 同 超越廢老
無邏輯 無衝突

事實上 因為環境變得無希望
同個人禮貌修養 有咩關係

嚴人寬己..

唔係下一秒就死嘅話
唔該都係排返隊

根撚本只係口號式
畀班廢中把口有嘢講吓
有嘢鬧吓
有人批鬥吓
實質規矩背後有咩意義
佢哋唔撚深究

己所不欲, must施於人

連鎖食肆見老人家
又或者帶細路/BB嗰啲
都會提供送餐服務

可以
但唔好怪晚輩咁樣對番佢地

地鐵巴士剪我一樣屌到啲柒頭開花

而加的長輩講一套做一套

唔識身教

好多長輩都係啦，不過個post都係講老野多

好多人負皮你嬲嬲豬, 但又駁唔到D人

更係講緊冇果d
就咁伸落地
吐啖已經核突
伸鼻涕落地呢個動作真係核突到唔識形容

要敬老啊

有d話翻你轉頭添啊

支那社會廢老就係咁撚乞人憎

仲有一次喺元朗俾個大叔撞跌部iPhone
一路鬧返我轉頭一路行開